[工程狗]2019見習工程師 揾工情報 + 失業調查 (14）

繼續討論

有無巴打會報埋安全？

Hi

仲係失業

巴打讀咩?

正式踏入8月

中國建設 Meinhardt ArchCrop
有無巴打見過 大約流程係點

請問有冇人聽過ISPL 依間consultant?

8月都未有offer 好想死

唔駛怕, 可能年尾都未有

如果7、8月都仲未揾到，會好大獲
因為好多都請晒人，人地埋晒班返工

巴打報埋環境吧啦

有報環境反而無公司叫interview

早排金門定新世界好似請緊環境個方面既AE

試下報新世界先

有冇人知興勝點

In過

係咪好細間？

唔係話好細
因為再細d我都見過

身邊個個都有offer
得自己冇

GPA?

AAT bs 有無人in過？
知唔知流程大約係點架？

3.1

今年市道麻麻，見到我公司新入職既 都話見左好多間 一係無回應 一係唔請 所以先入黎做

唔差
係咪面試出問題？

好想轉工

咩公司

唔係 , 大把人三個月內走人

細mc 慘過食屎

走得都係豬頭骨
不過無錢就做住先

睇怕都係

最細見過office得4條友（包埋老細）
劏房office size

你個新入職弱啫

Aecom同arup做唔做得過
係咪做consultant預咗要OT?

都2.91啵

係未我個間 我都係

頂唔順走佬

番左幾星期 工時長 盤遠 好想減幾千蚊去五日工

呢d唔係叫公司

Gpa反映唔到乜嘢

我intern做過個間係科學園
好撚柒細嘅startup

當然面試有問題啦，佢之後接我個位

唔係了 中型mc黎

有offer?

有得in就有架啦

冇offer可以做住先既

收到youngs offer, 17.5+3K ot pay 應唔應該9沖？

咩field
咩gpa

bs fresh grad gpa 3.1

對Scheme A好多疑懷
如果有得揀嘅話都唔知應唔應該行好
利申: SE

Senior?

Grad E
今日去見個陣問會唔會揀行Scheme A定唔行
唔識答

有得行唔行scheme A 既理由， 不外乎唔洗做功課 同埋 方便轉工

但係唔係唔行就難考牌啲

用既時間多左姐

咪一鳩樣，多張沙紙比你打丁炸

唉 真係好辛苦
唔想再interview啦，見左咁多間，永遠得個in字，最後又唔請，真係再有電話打黎叫去見工都唔想去。但口講唔想去，但身體又想行去，好矛盾，一工難求！ 見完再等消息簡直就係折磨黎

師兄 咩background?

純粹快d拎C0牌
有sch a加2年就拎到！

巴打你又再問我 岩岩早兩日先同你傾過

嘩頂, 當年13年in 過, 有offer, 都係得14K 5.5日, 真係無諗過隔左咁耐仲係咁低薪, 雖然ISPL OT 過左8點後係有水補的, 80蚊一個鐘

邊個IN 你, 係咪姓張果位？

Sor 唔記得左

補足??

Youngs 以前做冷氣好出名

大帥兄做左6年engine?

你話你7月16號apply左某間公司

有幾多個真係四年考到牌呀

記得喇，師兄你in左未？

而家呢？

我識一個讀building 出身15年grad..今年拎左ICE civil.好痴線

想問下有冇識人唔過3入到wsp

電牌呀，唔係hkie member
有sch a就4,5年簽到

三A 黎講 三年半ICE 去英國考 chartered左好正常有大把Source 通常經驗係由C+開始計

想問下各位巴打，係咪要同HKIE申請做唔知乜野會員，咁自己讀個個degree先會得到HKIE認可，然後先join到scheme A?

唔係，應該係讀完個HKIE accredited degree先可以申請HKIE grad member行scheme A

Wsp 邊駛過3

可能係佢

咁點申請grad member? 有無得教路？

主要係佢本身一度做野 一度讀master去讀返civil..再先去考返ICE

通常d公司都會好樂意拎晒form比你填（賣身）
自己申請真係唔知，最好問問你啊頭/打去HKIE問

屌你老尾做工程自己解難嘅能力都無

自己上hkie 大把application form
有一個就係申請graduate member
齊哂你要交咩填咩都齊
填完搵你公司呀頭簽名
出黎做野要改下無人會想幫伸手黨

EE今年個市點
下年grad今年連intern都搵唔到

做BS啦

有無西？

我3.5 in都冇得in 應該係請晒人

wtf 3.5都冇

咁cls

大撚把啦

邊個discipline
如果入面識人可以幫手遞CV

師兄可唔可以講下youngs first in個written test會考啲咩
利申有機會做同事

岩岩發神經地第1次拒絕左一間main con既interview邀請，發覺自己好犯賤，當初都唔太想send cv去呢間公司，因為人工福利、工作環境都唔太好咁，但諗住大包圍，於是send左

有無師兄in過ArchCorp或者入面做緊
有無巴絲打可以畀啲貼士
利申:SE陣間入去in GE

無問題喎 又唔係no show，唔想做既 去見都係曬自己時間姐

邊間？

你幾時apply先？
正常情況都係年頭dead咗一次
依家係要有人reject/resign先有位

有個進字 不過唔係俊和

賣鞋？

sor 自膠睇漏main con

有冇人知haeco同haesl做乜又請grad e

答案好明顯
某啲公司請grad e，啲deadline過咗n耐都仲出緊post

得喇夜喇收皮啦

？

人工低得濟 所以走
Haeco GT通常都做左1-2年就唔做了

幾銀？

18000左右啦
但 背後support好流，

Aggrexxxx
呢間應該唔錯呀

公司背景係無問題，但呢間上年開工利是得10蚊，10蚊已經睇出呢間公司個老闆好得去邊

咩u？
cover cv都會關d事
但3.5都無 可能係覺得你唔會擇佢地
我識人gpa<2.4都有

呢間野，我個時in. 叫我做engineering trainee ..出12k

10蚊食餐飯都唔夠 孤寒到咁

有沒有C hing 知道這間 David SK Au & Associates Ltd 的BS 好唔好做， OT 有沒有補水?

AAT 呢 bro打們

6:45算早啦 大把盤8、9點先走得

我想問如果畢業係做斜坡、檔土牆會唔會太難轉其他？

你意思係Geo轉civil/水 定係轉其他geo field (tunnel etc.)?

未計1800蚊車馬

五六月去左grad tip,七月開始搵

ME悔終生

我都7月開始揾
in 都冇得in

難怪啦
你年頭報咗先嘅話，一早4月拎完offer放心玩

係丫，因為怕做斜坡會唔會太難之後轉工

工程業都咁遲搵工？何解

我覺得轉foundation, excavation 應該唔難

去grad trip
諗住做狗之前玩返兩個月

咁點解唔搵咗offer先玩
兩三個月係差好遠，乜嘢好offer都派哂咁制

考完試都冇offer
咪去玩左先
何解要咁急做狗

態度正確

等下啦
9月開始實有人捱唔住/轉行

態度同你一樣
7月先搵工,in完冇通知

有3.5 gpa其實可以考慮讀個master轉行

讀master唔洗錢咩?? 二黎冇興趣再讀上去

唔係急做狗嘅問題
係遲咗好難搵到工
其實你可以request八/九月翻工
都有兩三個月玩
除非你話兩三個月唔夠咁你贏囉

狗狗都分品種

7-9月入面 基本上每個月都會有一個fg走

WSP係難捱既

其實工程界除左client，份份工都係難捱
揀份人工高啲做住先咪算，一有機會就轉行

做左排AECOM 大伏

有冇ching做緊金門機電？ 佢個grad e好唔好做？

唉 巴打 起碼你有工返呀

我apply咗
冇回音
但係佢又開post

做左排meinhardt 唔伏
歡迎轉過黎

賣鞋同cm wong 似大伏

幾點起身

賣鞋唔伏？

你應該問
幾點有得訓？

果d做到8，9點都係都市傳說
明明7點已經走左7，8成

咁問幾點返到屋企

之前佢bss請人
打來第一句問我有冇offer

千奇咪撚做中機

請問有冇人近排IN完MottMac grad E有offer?

轉咩行好

Client都唔是易做
有fd做緊都日日8點先走

呢個就真係大伏
未到走投無路都唔好入

搵唔到工程咪試下其他行業囉
Fg就係你最大本錢
做落發覺ok咪繼續

想問下係mech定bs?
幾時見 同 幾時收到?

覺得工程工時好長
日日返工都好攰 明明無咩做

client唔係最舒服咩？

咪又係8點左右

Mech
上個星期

你未開始chur姐
多野做果陣你就唔會覺得長
只會：吓 咁撚快又9點？

其實唔好諗住client淨係打電話叫人做野啦
Client係人工高 福利同前途好d 唔係話舒服架

幾樓？

其實睇team, 我做左年幾都試過遲過9點
利申非grad e

師兄 介唔介意講下written test有d咩題目
同埋 你IN完 佢幾耐出左offer比你
THX

其實你唔收工佢見到做得曬咪唔請/調人囉

睇左咁耐竟然冇一個係講聽日罷工
宜家班gradE真係

GRADE唔係而個POST啦

仲搵緊工點罷

擺咗廿幾年工

你講得岩 工都未有得返 點罷

被迫罷工

🈶️無人收到AAT interview?

成班都未搵到工, 罷乜鳩

有冇師兄知fareast consultant點？

有無巴打上兩星期in wsp
有消息未

可以試試ASM?

ASM 個朵都頗臭, 小心

巴打in咩

hvac

全年招聘

未搵到工留名

wsp仲請人咩？

而家唔知仲有無

再apply下先

有冇人聽過krueger? sub仔

有冇巴打聽過或者in 過i-Control

小心清算

有無巴打聽過M&P??
上星期in完未有消息

consultant？

Yes

德昌電機 enginnering trainee 點睇

好似人工低工時長

係咪要返大陸?

係 我未interview咩都未知
佢冇啦啦打嚟問我一星期5日喺「大灣區」做嘢得唔得 ok先會有下一步
心諗

大灣區不了

講明咪好
等陣做落唔掂又覺得俾hr呃去做

已sd email reject

想死乘2
雖然準時走但工時都仲好長
工程太多野要識 好似無底洞咁......
fg冇人教狂比屌

真係寧願減幾千蚊去做hea d工時短d既工
就算意家高人工都唔覺開心

高人工係一嗰錯覺黎姐 考慮埋長工時 高workload 及其餘因素=廉價勞工=

same as you

consultant份糧高極都唔夠俾你睇心理醫生
日日好似返富士康咁，不斷出圖 出信 scan野，有鬼時間俾你認真學下野咩
狗也不應該做

[工程界]沙田A記有大陸人衝出黎柒

其實咩人咩blackground 找唔到工？

3.1gpa 埋大

civil

想轉行嘅巴絲可以考慮HA嘅Facilities Management Unit

我見paul y都有請人喎

唔過3我就是成功的例子
I love wsp

ot到宜家先放工？

gpa唔過3去左賣鞋
4日內出offer比我

gpa得2.1x 上個禮拜出左third hon比我
都搵得返呢行既工
btw gpa低搵consultant真係in都冇得in

sub仔？

Meinhardt 做過intern咋

OT? 你真心問定係提醒其他ching呀?
佢哋當咗公司係屋企
有啲team就成team都可以早收工，有啲就死磨爛磨

而家見得都請架啦

上兩個禮拜
勿起底

defer/低gpa都入到啦入面

MEP都未見有請人

有fd master merit in都冇得in

呢到已經愈黎愈靜

覺得做唔長

BS？

想問有無比較大型既sub-con介紹下

做緊某大main con
返左一個月都冇 好攰
禮拜六長周仲要返 想去和你飛都冇心力

我返緊5日工作銀行假都唔覺開心。20k都係太少人工

讀屎片就預咗架啦

賣鞋真係好辛苦 OT到痴左線

開心真係重要過搵錢搵幾多 屌那星做工程個個都西口西面就知有幾慘
意家日日番工都渡日如年想死

你邊team 我日日準時放工喎

Fugro contractor 嗰邊AE 好唔好做？

巴打做緊client?

如果係咁 就炒人

meinhardt 邊會炒人
唔好玩啦
最多比人話兩話

做呢行已經無喇

做緊十仔答你 身邊好多同事為錢轉入黎做 但係俾人無理取鬧咁屌唔係個個頂得順 今日咁熱又去行閪

B2B sales / 普通banking 文職人工升幅都唔慢 (如果你肯成日轉工的話)

FM or consultant/contractor AE/GE ??

係呀！大家做過工程公司intern 都知道裡邊D 長工係幾咁辛苦, 畢業後真係唔好入行, 至於你地想做邊範就自己去explore , 但大部份行業的大公司文職工, 多數都無工程咁辛苦, OT 應該會有, 但一定無做engine 咁chur, 至少唔會send 個e-mail reply 遲半/1個鐘都會俾人剷到上天花板

你有第二個offer揀咩
都要做住先架啦
Sub仔係chur既 但係學既野最多最快
最緊要係有錢

R&D Engineer

依家仲有無人想入WSP

我

WSP呢間垃圾點解都會有人吹奏

估唔到垃圾公司都有人想做

無嘢食樹皮都要食架

Sub仔學嘢都係低級嘢

香港工程有咩高級野
為錢做工程只有sub仔幫到你

或者Main con 都OK....

工程呢行3年內會進人比97 03更低既低潮

好心比個理據先啦，鳩up兩句就當自己係先知?

年年都咁講

有冇諗過工程都收皮其他行業會點

下你認為工程好過其他行業咩?
工程無論public定private sector, 全部ultimately係政府錢
政府一唔賣地 一唔攪基建 理得你civil structure bs咩都死
經濟downturn一定係工程帶頭死

工程=civil

建築業或者會嘅

你無視tech based嘅工程就當然唔駛討論啦

做左賣鞋一年grad e m&E 都唔係太chur
8成時間7點前走
睇你做咩project, 做澳門job應該都要OT
但成team都係8點前走左9成
而家比人調左坐site office一年可以日日準時走

ME yr3 undergrad 宜家defer左 做緊1年IT狗intern

想搵土木、建築測量 有冇人做開。公司有野幫幫手

咪講左structure同bs一樣會死
香港工程接近全部constructopn based,無technology/product basef係事實啊

的確係工人死先
但一定會慢慢蔓延到判頭大判到收銀

師兄你有冇土木、建築測量牌

土木牌
做咩事?

可以wtapp傾 ？
90890911

樓上巴打tg算啦 冷靜d 唔好自爆

哦。你tg係咩 我唔係好識用。

事實係科學園/數碼港愈黎愈多tech based

係咪真係咁多就業機會 係咪真係長做長有 先得架
如果係得既, 工程界發展就唔會咁墜落啦
政府請人 帶頭淨係請civil, 叫班土木佬入去管埋科技同電腦野
都岸鳩

明顯港府依家無得再死谷construction 啦

其實香港it做唔到銀行既話都唔係想像中咁好

科學園數碼港多數都係俾公司做總部
成間公司得一成人係香港
其他係大陸 外國

成個香港根本冇tech based風氣
大部分所謂competition都係吹水
所謂工程project多數copy&paste 抄下舊project

如果要tech based R&D既話
phys同maths人都好有用
但香港呢班人係最唔用得其所

想搵人簽名搵到入個grad e搵工po做乜9

sorry 睇下有冇人可以幫手

你想做咩先

樓上位師兄比電話號碼係發生咩事

想搵人掛名整個小型工程承辦商一級牌

咁好正常，我公司啲人成日粵英普係咁轉換
做banker都周圍鬼佬啦

包食包住？

1-5 大陸包住 食唔知

係咪JMK?

做乜上黎grad e post搵食

巴打你不如係出面開post搵人仲好

冇人理

車費 三餐 電話費 保險 就算洗件衫都要錢
未計車程 同 內地工作環境
22k你覺得夠？

經濟差 越黎越少基建 越黎越多GRAD E 工程師
連公屋落成量未來幾年都話好少

暫時未搵到工ge bro打 可以諗下ASO
好多都開到18k 一至五（8-6） 星期六長短周

FGS?

依家愈黎愈多r&d公司，政治原因終於重推電子業
但都要fg有興趣/知道係咩行業先得，係好多fg畀上一代人矇蓋咗，工程=起樓
我公司有半數以上係maths/physics major ，其餘嘅多數係Electrical/Electronic ，絕大部份人都只少master 學歷

返咩？ bro

Me too sub仔
不過算近

而家做緊間細mc
收到間structural consultant offer
諗緊轉唔轉好

如果係3A2M緊係轉
其他就睇salary package

可以同老細講
之前有個同事都係住得好遠跟住最後加咗$800水畀佢

加錢都補唔到搭三個幾鐘車既痛苦

有冇土木 測量 建築 新仔。
小弟公司想搵人掛名出個小型工程牌。
基本上唔使簽野 淨掛名就可以 每個月有酬

P&T 係ot錢幾好pay
聽聞番一至日

BS 呢

返左2個月，就頂唔順地盤想走

正常反應 放心做做下就麻木咗

每次見到其他人返工有得坐office 我就好想quit

返左兩個禮拜
暫時仲頂到

返地盤行開都唔會有人問去咗邊
返office行開耐d都比人問

有無人知AAT 個bs post開幾錢人工？

捱下捱下又一年總之啲上司好多都又卸膊又閪不過有少數肯教嘅. 入咗黎嘅話咪當儲下錢報個master先囉

利申之後報其他行嘅工算 工程唔可以做成世

其實u grad去做TO果類政府post 大家點睇？
身邊有d同學grad左無耐就入左政府做呢d

TO 個pay同出面有牌工程師差唔多

Fg入唔到la

想太多？

唔知邊度傳話Fg入TO
有個frd仲自信心爆棚咁話有個師兄一grad就入TO
一啲technic都冇點做technical officer
ato都冇請好耐

有咁嘅心態係正常，依啲天氣你就出去暴曬，人地就嘆冷氣嘆足一日

有冇人已經辭左

無辭
但趁住未過試用期照send cv出去
4份有3份reply

巴請3日病假去in? 仲要有d要second in埋

無請假，佢地知我返緊工，主動問我phone in/skype in

Sd左十幾份cv都冇回音
Civil fg
開價18k係味太高？
已經揾d ae黎sd
仲有冇d咩網揾工好推薦
平時係jobsdb ctgoodjob 都好少post請人

做乾收銀真係好睇命水，兩個fg入唔同team做 一個就日日5點幾走 一個就成日做到8，9點

聽聞早幾年degree fg都入倒
不過近幾年TO人工繼續升
grad e ae 人工又冇點升
有d 有consultant經驗既人都去報TO

今年加埋通脹應該差唔多23k 做幾年跳point計埋通漲都差唔多30k
其實同一般engine grad比會唔會仲好

18k算低啦
不過大部份civil工一早請哂人啦

degree定b.s.?

入職23k麻麻地，福利工作量又唔算好
輸畀出面雙糧花紅

degree

要啦
Consultant 18
contractors 20

18K 連interview都冇
雖然我係星期一先開始搵工

巴打GPA幾多Civil應該唔難搵

2.7幾
但有d人 2.3-2.4 已經揾到工
之前太忙 唔得閒揾工 搞到咁

報咗wsp structure未 我都2.7x

未呀
唔想structure

下一輪請人季節會係幾時

巴打2.7x 都過到個written test?

讀書渣唔代表唔識ge, 臨in 溫下書就得

話說除左搵工情報
有無各大乾收銀 main con
既女grad e 情報交換區

太忙藉口黎啫
Send application阻到你幾多時間

in完幾耐會出offer

正常timeline 4/5月出哂offer
依家n手飯唔清楚

N手飯幾日既話就出啦

有冇ching熟地基

721 811 818

有冇人知道波Y伏唔伏

wsp structure 係咪要OT到9點

civil 底表示兩個topic都唔識計

無reg water course 點識做
rooting 好似year 2 教過小小就飛左
點解structure 唔係考structural 既咁搞笑

應該求其畫到d 幾何形狀pressure diagram就有second in

利申未grad
大把公司呃CV，宣傳自己
比咗錢落廣告 就算請夠人都好 唔通唔用盡啲廣告佢？

放心
Wsp都唔會收叻人

係咪traffic team嚟

叻就唔會揀啦, 不過wsp又鍾意吊高黎賣

吊到咁高就唔好咁平人工啦
上去in 玩下拎下經驗，second in開佢20k都黑面

咁叻係揀咩

client /3a

Aecom Arup 仲有？

尖a都收收地皮

今年仲入行做工程真係要自求多福

真
struture written 完全唔識
再比個人問到口啞啞
都派offer

點解既

入政府都自求多福？

Structure 最緊要肯做 +唔太蠢
反正你幾叻都做唔撚晒d野

不過wsp要有自學能力
因為冇乜人教/教到

利申：wsp staff

經濟咁既情況再加立法會停會
你話呢

有幾多人入到

平時幾點收工

想問其實structural team 有咩要做 因為我uni學嘅野equation 好多已經唔記得 會唔會要求你識好多。有好多野係個腦

政府g仔位 正到爆料

有冇fg巴打報TO

做邊範同跟咩大佬？
消防都常都早走

風電通常夜啲

有幾正

依家civil準備一定差落去
未來會唔會去到CEG GEG都唔續
唔請幾年政府engine

呢樣野好難講....

都係工程呢行？

係

有乜分別
點解要轉？

無轉，純粹想試下反應

沙士試過一個都唔請

以前G仔位包生仔 兩三年g仔 直接升政府AE
做政府AE果陣chartered左 再去Engineer位
所以以前政府g仔位好屈機 入到就人生勝利組
咁沙士果陣先停左唔收g仔

依家唔會啦 g仔改左發展局豁下批錢 一定係term contract 完約話知你幾出色都要你返私人市場 （但好似有得extend最多一兩年 總之唔會變perm)
咁所以政府唔怕請一個g仔會開多左一個經常性既人事編制
即係話 經濟差都要請g仔 反正唔會變perm civil servant

g仔點入翻私人市場呀
政府唔包生仔邊個會去做g仔

樓上師兄
大把g仔入返市場啦 aecom rlb果d
大公司先鐘意g仔
G仔出黎做政府project 做到熟曬

有無巴打有epd grad e消息

做電氣sub仔想走
大電hd grad，讀緊pr degree
有冇機會入到consultant?

巴打做左幾耐？

等緊9 10月報ceg geg

做咗差唔多3年
但job reference唔豐富 得2單....

未來幾個財政年都唔會點推基建
果社會咁亂我地依行中哂槍

好似話8月尾後，其實係咪有成百幾二百人爭果2,3 個位

Grad e

考唔到
預6年啦

唔係起碼要十年咩？

兩電一鐵emsd 5-7年
其他 十年啦 同有無牌都得

前世做錯事今世先會做工程

其實政府所有professional grade 薪金劃一，又唔駛睇市況，已經係一個大問題

G 仔即使做唔到perm, 都可以內部考inspector / COW 呢D 非engine 的政府工職位啦！邊有人會想出黎做私人市場的engine 呀！

唉

工程真是乞力不求好

唔係間間工程公司都等政府餵既

十居其九咁囉
私人sector又會受經濟影響

師兄
g仔行scheme要rotate去唔同department
就算有人肯俾project跟都唔會熟到
同埋個工作性質同你講嘅consultant有根本上嘅分別喎

btw d人做幾年consultant走到嘅都走
反而由政府跳翻入去真係好少見

agger

屌哪星好多deadline
被人屌又要屌人追期

有無人知賣鞋civil in完等幾耐出offer

1-3日

唔該巴打

又一年了

下個 Post 係 2020 見習工程師

十一月都仲有大把人入grad e
大把fg玩兩個月engine就走左 一世唔撈engine

而家仲未搵到工係咪可以轉行？

呢個真
最近Aecom 又請人

我一畢業去做其他工 之後3年後先入呢行，一樣得

做咩工？ 想轉行都唔知轉咩好

之前做飛機維修

興勝同paul y揀邊個好
興勝人工高小小 但好似冇咩project 彩園果單都埋尾

你走時人工幾多

分別幾多先？

Paul y 好d

下年一定淡市炒人
大家睇路

轉乜都好過n賤 無快樂可言

都多成3k
但真係搵極都搵唔到興勝有咩新盤

咁多
為人工就去興勝喇

pauly 出幾多k

G仔八成上AE ,2成上唔到會叫「留班」下一年再in 上AE

我雖然係咁唸
但興勝冇盤真係一路做一路驚CUT人

Civil 3年半 飛英國考ICE 3A 正常都考到

興勝好似行str scheme ?

幾多唔講了
但PAUL Y收過兩次OFFER
佢地公司制度太緊 出得唔會高
勝在係多JOB唔怕冇工開

洗唔洗行scheme之類

bld scheme 好似冇 str

要行civil scheme

ICE civil？

Hkie civil scheme 都得

有冇人做過冷電？？？做完出唔出番去做電？

想問年半經驗，大部分做冷氣，其他幾個trade都掂過少少，可以叫咩價

乜野叫冷電

btw，有tg gp嗎？

入咗Johnson Controls幾日就想resign
做啲野同我諗差幾侶

想resign應該做住搵定裸辭

你想係點?
做係點?
得幾日可能未了解哂呢

係做fire service
我以為係係main office 做文書野
有事先落site睇
點知要長駐site
個site office 仲要係機房入面

咁係工作環境姐
工作內容呢

工作內容咪夾吓野
AutoCAD 畫吓野

ELV

咁都ok呀

我都會試吓做吓先
一路做一路搵

2020fg

人工會唔會係fg價

個冷點黎？

係呀 現家先2萬

點解兜個大圈？

反而我入左呢行 我又幾開心啵
做飛機維修 得萬頭

走時 14000

咩都想試
做飛機維修個時諗 點都唔會炒人
但做得辛苦 之餘 人工又低
而入左呢行 辛苦極都無個邊辛苦

你唔係GT咩
如果aelt幾多年先有20k
宜家多咗好多大學生做
甚至有master

我AELT,只係識人做GT...
AELT你做到第三年計埋OT就會有2萬
我都識人係master既

有冇得揀留係tko做？
仲有 就算齊牌跳去hx cx做係咪都好難

你都想要考牌啦 點會留在TKO...
齊排跳第二間 welcome啦

AAT 呢？ bro

成日覺得轉去airlines engineer會好好多
但現實真係好多人唔會挨落去

I am phd civil engineering ( major structures) or ( slope stability and excavation) part time $700 per hours

Thanks for sharing brother

要捱到頭幾年囉

我早年轉去讀藥劑，現在藥廠工作，晚上才以part time 形式做 design structure or analysis , and deep excavation or shoring and retaining wall design

好威威

有冇仲失業緊ge巴絲

想當年畢業半年搵唔到工程嘅工，之後轉咗行

$700有咩服務

巴打本身咩background

唔同嫁喎
ELV 係果啲cctv / PA /CABD
冷電係冷氣嘅電喎
跟下啲冷氣風扇panel/control/sensor/bms果啲

好似係

咪係
仲諗緊extra low voltage點樣係冷電

SKT

睇黎賣鞋都唔要我呢d垃圾

收到了

咩package呀清

做咩姐你

成班on9 唔知係到串人

19k

我玩咗四個月先走

Structure team?

Civil team MIEL果邊

有冇FG讀完ENGINE唔想做ENGINE
但又唔知做咩好

me too

same

留名學嘢

知唔知俊和好唔好做？

Civil ?

轉做其他人工又少幾千好難取捨 同冇讀過冇分別

bse

早知讀civil 啦
fg 有19k ， 勁

cpjobs

勁條撚咩
有番工無放工

見步行步 已經好過而家果間

俊和 你自己去google search 下個名就會知架喇，我自己去interview就覺得幾好，不過等佢offer等左一個月
之後中間見左另一間，一個星期已經有offer。
只可以講佢內部運作係好差，無咩溝通咁。

好睇運跟咩job 咩team
不過要做得consultant 預左頭幾年做狗
平均一個月ot 60hr 係好合理

我唔會要求grad e記得d equation/theory （engine咁多野點記，做得多就記到有用果d ga la)
但我講完睇邊本code /pnap 加有咩要注意之後
suppose要自己draft到或者做到份數出黎

奉勸各位civil graduate唔好做structural
真係要做cm Wong/ove la
CM Wong 基本功(包run job)教得有系統d
Ove technical theory 基本功會好d
其他都係一鳩樣 係job size 同type會唔同

做緊wsp都幾好

WSP 都叫好
做design冇standard
咁大間公司 d則王又亂又癈 spreadsheet 又垃圾
邊忽好

CM WONG 教得有系統
入到去咪知咩叫大伏
不過取經快係真既 exp x2咁吸

Civil not under building would be better
I usually use their printer after 7pm ... me..building structure.
Fuck my life

It is not about conversation but about the culture. I haven’t been there but have been working with some ex-chunwo staff. Only diu and diu no purpose and whatever you right or wrong.

True
About salary ? Go contractor la
About experiencing and learning? Ove!

If you’re smart, meinhardt and cmwong would be recommended. The experience will be concentrated in workload. You will absorb all the thing if you want. Wsp and aecom...no la diu! Only counted on yourself.

做得快唔係代表學得多

structure係翻手做嗰下最哂時間

btw 間間大樓structure都係預要ot

學唔學到野都係好睇大佬有無料同肯唔肯教

老老實實 其實做n展黎講 比你任揀 FG最荀係做咩

有冇人做過中國地質 有grad e interview

無其他選擇既話就做住先

好垃圾？

雞

上個禮拜收到offer
想問下巴打 幾時開始返shift?
點解咁辛苦做完3年又走
同埋 頭幾年 淨係得呢份糧夠洗？

有冇ching 做過atal?好唔好做？

睇下你入邊間
聽人講data centre係最chur

巴打 興勝in完幾耐有offer

Bse?

struct

都幾快 你GRAD E?

3-4日？
係啊 ge

AELT?
頭一年都係上堂 睇下TT 點安排 有機會落去機場幾個月又返黎上堂
上堂就返5日...
返shift係睇你返BM or LM..

主要我身體頂唔順，做做下會心律不齊，試過跳左半個鐘，
同埋我搬左出黎住 我又要work life balance.. 所以我都係返8收6 我走時 $535 per day...
一個月得14xxx 我頂唔到囉
所以最後辭左，做返建築 現家都多左8千幾

污水 e and m contractor 19k 1個月 返830-1800 長短週 定係hvac sub-con 15k 有ot交通津貼 返900-1730長短週 會好d?2個都好似會出scheme a. 唔清楚做污水定冷氣會辛苦d 求巴打指教

差4k緊係揀E&M contractor
如果揀15k果份，之後你起碼做返2年先上19k

Sub con 計埋ot交通 一個月大概都有17k左右 我其實主要concern係驚做污水落site會好辛苦

老實講工程呢行做咩都咁辛苦
寧願揀份人工高d啲

香港政府
完

狗也不屌

正確

係, 如果而家無engine offer, 真係轉行算, 轉邊行就睇你自己個人興趣

轉左去邊範？

起薪點可能係少幾千, 但之後轉工一樣可以加人工, 其實香港唔計banking and finance, 做其他行業搵的數, 可能同一個收銀未chartered 的engine 差唔多, 但至少其他行業多工選擇先, 同埋多數無做工程咁辛苦, 無咁吃力不討好

ATAL都屌住先啦各位巴打

唔係data center 咁做住先LOL

例如有咩行業我認識既行業得好少
唯一諗到既唔太需要技能既係文員 但好難加人工 同埋政府工
求求介紹

污水廠，食屎job,照屌

考黑警白衫，不過比人屌全家

可以做B2B sales, IT PMO executive/HR 等等, 又或者finance 入邊的compliance 工先..........呢D 工多數都可以5年有30K (同engine 差唔多), 但壓力多數細D, 呢D 行業多數工作比較大壓力/要孭飛的位的人工在40K 以上, 其實咪同做engine 差唔多。

識人FG 做食品公司的B2B sales, 捱左3年轉工, 去到23K 一個月 (在X心度做), (平均2年轉一次), 講真, 呢個數同做收銀engine 差唔多。

中國地質
你會後悔的

轉咗做醫管局文職

Sub/main 一開始都有呢個數...
不過sale應該自由d?

無視佢啦

唔計雙糧花紅
政府無得輸
但入面根本唔係做緊工程

Sales 追數不了
有sales eng invitation 21/22k我都reject咗

executive officer ?

有無人黎緊9月apply ceg/geg個d架？

日本地名？

但係 Engine FG 一出已經有呢個數啦

有無Ching 知如果本身讀ME想考BS牌要點做
唔該

讀番個BS master 就得

咁如果想做civil 係咪一定要讀bachelor degree 先得

係咪KongU同PolyU先有得讀

好似係

講起考牌
我想問下如果我undergrad 係civil
我加多個structure master 係咪表示可以考曬 civil + structure 牌
定係其實我civil master (讀structural + construction management course) 都可以考structure 牌

你以為行structural scheme個d major係咩
連上hkie或者istructe 個網睇都懶
你轉行算啦

問題係23K 未計commission, 如果計埋commission, 搵30K 不是夢

個底薪係一直keep住加？
如果係都唔錯，不過civil /bs 三年都有大約30k

做乜咁on9考BS牌唔考MCL牌??
MCL 做到BS野，BS牌淨係可以做BS野

MCL係咩

知道了
但香港好少有mech野做
同埋我本身degree on99 拎唔到MCL牌

cu mae??

City mte
咪撚入city呀屌

讀個bs master 考cibse囉？

可唔可以講多啲
點樣考到cibse

bs master

咁hkie讀完master拎唔拎到牌

讀完master就考cibse la
會易啲

唔該曬

係咪做cibse既member grade就叫拎到牌

收到風有mte開到MCL scheme a 唔洗補任何野，前題係要你公司大粒識人

依家係provisional
今年city mne 收唔夠人
四大？

屎大

香港食屎大學
加埋郭位呢條奶共台狗
真係唔洗十年就執

屎大淨係識開獸醫谷paper 從來唔會提升堆連英文都講唔正既prof水平 典型大白象工程 btw有offer味？

我之前有幾個offer啦
番緊一份AE
但都搵緊
想搵份grad E 做

認真答，你要上hkie個網睇
你undergrad影響你考到咩牌
Civil定structural Master都冇咩用處

底薪會加架....

BS 3年30K 其實都有點難, 5年30K 就差唔多。

人人都civil grad㗎啦如果你讀hk d u
入stl入geo有公司請 你又行scheme/ 做夠exp咪可以考牌
關master春事咩

如果佢係香港讀
真係轉行算啦，讀四年連自己可以搵咩工都唔知

Cibse 係英國的？

做maintenance係咪前途一般
lift 飛機 車之類

日本嘅

印度？

好似係大陸

為大灣區鋪路

你肯定係mte？ 未聽過有人行到

利申bs人

岩呀

泰升呢間點睇
做AE

我覺得你應該睇清楚cibse個requirement先
city ug好似唔係cibse accredited course𥚃面

mae拎到喎

2A 非Structural team
每日六點前走

佢地公司唔大 所以請人唔需要搞太多手續野
變相IN完好快就知請唔請 一個星期內冇覆當DEAD

其實咁講 間間非STR都好準時走仲要唔捉遲到

飛機 車 行頭窄，人工閪

有時拎到未必請
MCL好多like純mech

無AL

做咩先

勞工假都無？

其實大部份有能力做呢D既一開始都唔會讀ENGINE
讀完唔想既ENGINE既 有能力個D一早走左

例嚟講AL係你做完一年先可以喺下年用返上年賺到嘅AL，第一年攞AL其實只係預支年尾計返。

不過可以睇得出你老細閪唔閪

多數諗縮數都係呢d公司

笑咗
咁荀既工真係狗也不屌

咁既package 相信所謂既bonus都好大機會走數

EPD 重未有消息？？

閪到咁嘅offer真係第一次聽

正常係做夠一年先有AL 但現家都唔理

依家冇嘅話俾人屌死

Swire 幾銀

我都覺得似係
之後可能話公司業績唔好，下年會有嫁啦

銀行MT 不嬲都高人工架, 但唔係易入

無錯, 除非轉工, 雖然做SWIRE MT 人工都唔會加得好快 (我指唔轉工), 好多人都係去到35K 左右開始就stuck 左, 個至少人地hea, 穩定, 呢D 野做engineering 真係俾唔到你 (唔計政府)

P字頭?

港燈 第一年 24k 第二年 28k 第三年過 30k

P字頭18k 有12日AL 唔會係啦

咁重有邊間consultant係北角出名

近排聽到朋友fg做左間engine公司20日假

client?

J

做sub仔有樣好就係一日好快就過
臨收工先夠發覺自己乜都未做晒

有offer，返緊工
冇offer

grad E 行scheme做水務好定slope好
水務果間會借去水記跟佢地Engineer
Slope就靠自己

SLOPE

我自己STR果邊
都聽過某幾間有20日
TONYGEE

做左水務係咪翻唔到轉頭?

又未必gei, 小弟有能力入BBA, 但入左engine 的人

但30K 之後就每年跟通帳加人工

大部份姐
做咩咁睇唔開啊CHING 有人唔知要做狗

有能力入去讀唔代表有能力做
Bba搵果d工好多都冇限major
有個同學Engine grad都做MT

其實做MT 先好, 即使人工同engine 差唔多, 但至少個work nature 好過做engineering, 至少多女睇下先, 靚唔靚係其次, 但返工地方有多D 女睇下, 人都開心D , 唔似做engine 咁dry

仲衰過做sub仔

有得簡做MT緊係做MT

真係好technical向既先有

其實好多工都有 係多數工程西啲

唔係 但一開頭後生仔個腦仲識轉時 做啲要多用腦既好過做啲唔洗點學就精既野

5天定5.5天

5天啦

邊間

寫錯出糧戶口，會唔會將d糧俾左其他人

會

屌，ching唔係理土civil 呀

污水如果係ATAL不屌啦，冷氣好過

儲錢讀BSE master 先

UST好似有一個夜晚，charter 到

唔好嚇我啦

冷氣仔？

ATAL

下 atal咁低人工

垃圾黎，宜家ATAL好多污水廠項目，技工至工程師都請，一請直接流放

所以畢業後讀返個master 轉field 走人

有無人知contractor收工時間係唔係正常過consultant

ching轉左咩field?

今次真係準備寒冬期

回頭是岸

咁都寫得錯

物資管理業

乜家下cibse收緊咗?
連poly BEng都無係accredited course個list到

焗你讀master

你讀master都無用
佢個requirement係BEng+Master
咁個BEng已經唔係佢accredited course list入面，你有master都無用

轉行了

做顧問

屌那星遇著既人都好撚閪

問多幾句就起哂鋼發老脾

嚴重懷疑班友日日ot心理唔平衡要周圍搵人出氣

Agger

你講緊同事？ 唔識做問下都起鋼 唔撚係掛

唔同discipline夾野

特別是班冷氣佬最撚鐘意耍大牌

見緊工諗住轉行了
不過要減幾千人工

無AL 的公司, 應該都唔會有SL, 咁刻薄的公司搵鬼做

俾判頭屌完緊係要搵人出氣
日日聽大佬係電話屌顧問
所以個人轉數慢d 講野口窒窒都咪撚做工程
實日日俾人屌到上天花板

問人嘅技巧+你有冇搵過料做功課，是否申手黨+有冇問過又問+咩時間問有冇阻佢入直路
執生啦

轉邊行要減咁多人工？

邊行唔使
起薪2萬2轉咩都少幾千

翻左成個月工都無成就感 又學唔到野
同個文員仔無分別 好在暫時都準時收工又無壓力
應否試下轉行 不過人工應該低5-7k

轉下唔得咪返轉頭，想入返呢行好昜姐

如果係bse咪轉做mains/fm囉
番5日 低人工D

見Arup重請緊2019 GE

香港無一個行業比物管更on9
大學生，返工日常係上樓幫人睇屎坑點漏水
間中要幫看更頂位巡樓
新精頭要返去屋苑扮開心睇舞獅
夜媽媽要返公司巡樓，掛名夜巡

初入職份糧可能連一個正式看更都不如
隔個星期就要開夜會，開到凌晨
陪班阿伯阿嬸開法團會議
做得法團委員，10個有9個都係不負責任9up
唔夠人講就撻你一句：我地委員係做義工架咋！
咁就乜9責任都無，管理處職員食晒

假如你犯賤 咁都頂得順
唔好開心住，惡夢先岩岩開始
因為總有班更on9既同事勸你讀書
洗10萬8萬讀張物管cert
然後成班同學on99圍爐打飛機話物管係“專業”
專唔專業就自己諗
但人工肯撚定唔係專業人士果個水平囉
扮乜野專業？
咪又係行內有班老屎忽
成立個濕鳩學會cap班後生仔水
人唔笑狗都吠

最慘係做左三五年，洗濕個頭
走又走唔到
一世到退休都係奶班on9法團袋底
做雞引d客開心，都話可以賺到錢
賺夠仲可以洗底從良
做物管？法團永遠覺得你係門口狗
發達唔洗諗，餓又餓唔死
你諗下，你要去見女友家長，未來外母問你做邊行
你又要吞吞吐吐唔知點講好
哦，咩話？物業管理？咩黎架？搵幾多呀？
屌，原來係樓下管理處果種19制服仔呀？
你係女仔既父母，你會點諗？
將心比己，有d野呃自己，係呃唔到一世
趁仲有小小青春，轉行啦

物管，只係香港地產霸權下，員工自欺欺人的崎型/不人道行業

有潮文feel
可否改埋做地盤version

細電？

想問下有冇巴打知道金城建築呢間公司如何，惡唔惡做？

安樂死

安樂精神，做撚死人

Atal係sub con喎 , 點會係consultant

如果全港人都改變「罷工不了、OT好正常」呢個諗法，我地呢d打工仔就會走出牢獄，根本OT風氣係由我地呢d打工仔吹出嚟，係自己逼自己坐翻工監，驚僱主乜乜乜，屌，我地全人類拒絕OT撐罷工，最撚頭痛就係萬惡腦細！

醒啦各位！生來不是為 OT，是為自由！

唔係個個都肯咁做

Arup 好好做

你個名

有無人見左好幾份工，但到依家9月都仲未成功揾到工加？

近排無晒post請人

啱啱reject咗份細firm consultant
揀咗份人工低啲落工場嘅細公司
覺得好玩

見咗廿零份添啦始終最想番嘅second in 埋都冇請

Bro 你之前見個d 都無回音？

bse 轉左mains
番左一日工 係番五日 但係ot好勁

無野做就走啦，根本無人諗你

係真係清唔哂手頭上啲野先再ot啦

笑到仆街
幾時開始準時走都叫早走

第一份工??
我第一份工第一日果陣都係咁, 依家諗返都覺得自己on9陪坐, 第二日開始已經日日準時走

根本無人會理你,工程呢行D人OT基本上都係自願(手頭上d野急, 唔OT聽日交唔切)

之前我返果間d同事顛到OT到11點 , 你又陪佢一齊坐到11點?

第二份
以前做起樓 日日未夠六點走
今日夠鐘就走先

頂唔順中資濕鳩culture 候壞手勢又學唔到野
已遞信 大家趕住開工既可以去apply

係，完全正解
因為唔解決手頭上野，只會慢慢積埋
只可以講香港工程太chur

邊間先

如果唔想入政府呢

計埋雙糧花紅
政府都無得輸

AL多 穩定 年薪絕對都多過私人市場13個月糧
終極上家 就算你廿中童顏廢青
d光頭廢老級director都要跪係度奶鞋底錫春袋
驚你玩鳩佢驚到一額汗
又有住屋津貼
你私人市場做到n展3xk
起埋三十層住宅樓又點
你嘅薪金都唔夠你買納米樓

唉 去到second in都無左下文 有啲就直程interview都無

有人介紹 佢問我最快幾時開工
係咪多數得 我E 轉technician

我都係

tech邊度都唔夠人，有手有腳就請

30K wow

介紹埋我得唔得

無得一個位 我唔做咪放返出黎

main con bs至少2萬
但壓力極大

本身做緊乜

報左見習to

專做A&A Main con?
辛窗分列出黎的？

唔係bs 都有
係bs 先有
你試下做lift N展

client 儲多d錢去外國讀master移民

有冇人知恆基bs grad e 好唔好做？好似無咩information

Bro 有offer，勁呀
介唔介意講下咩package?

Btw bro 跟Vincent sir?

Ching ME畢業？

Mech有讀埋acoustics野架咩

Hku有科elective講sound n vibration, 其他u唔知

poly 有兩科elective 講sound and noise

Sound and vibration同埋
Noise control engineering

咩major咁癲

中機

求教，邊樣engine 最好搵搵

要搵錢咪撚讀engine
人工加得好撚慢
考牌又要識人
得client 政府 人工係唔錯 但佢地唔係engineering 大部分都係做management

所以唔好做engine

琴日打左去epd問，佢話grad e好快會出結果 得唔得都會收到信

各位 mech fresh grad 去左邊度做
consultant
contractor

每年嗰幾間大consultant究竟會請幾多mech fg?

而家好迷茫 fg唔想做engine 但唔知做咩好
唔介意人工低d 但唔想工時長 有冇介紹

你心目中幾多先叫人工低D

15k都可以

BIM 吾錯，有前途
聽講做幾年就做到BIM Enigneer

唔記得了

其實JMK學野唔差

BIM會唔會ot得好勁? 我只求搵份工時穩定既工 希望可以係空閒時間做返自己既興趣 遲d再搵機會轉行

調番轉 做左斜坡都一樣
除非你係CONSULTANT 先會幾樣都掂D
做判頭好小做水又會做埋SLOPE

唔去PAUL Y了 向人工屈服

我自己咁睇既.. PAUL Y大公司 唔驚冇JOB
但我後生 想多D自主權 PAUL Y一定俾唔到
有自主權 多機會學多D唔同既野先有機會再上
另外都係錢啦.. 好難得有機會令到個人工爆上一個位
人工多數升左就轉公司都唔會點跌 寧願谷上左先

你自己問下MC d人啦
你電子就梗係要做CAD, 你唔畫, 你上家d人識撚畫咩, 仲要專俾 control team 屌

驚ot咪做工程
bim忙唔忙睇你做幾多job咩phase
15k出面大把筍工
無謂入工程自尋死路

big4 audit

咁辛苦仲要first hon 人士, 有first hon 成績的人寧願做big4 audit 都唔做工程啦！

銀行MT 或者i-bank analyst 或者係AO/EO offer 咪會reject EMSD

睇公司, 睇project, 睇大佬 & 睇post
正正常常可以準時返工同準時放工
但近幾年engine d ot 風氣傳左入bim
所以好睇運，識人可以半工讀pt degree/master

Str

你想要咩自主權

你過到py 過唔到bd 咪一樣

仆你個街，civil freshgrad仲未搵到

做大判 邊個渣得到CONTRACT 就邊個斬得起大判
PY一定多好多程序 冇得咁玩

我唔係civil 但同你一樣未揾到工

有咩main con仲請緊人

Buildking
PY

Buildking 無回覆

Tui

Buildking成日開post 佢地開足咁多次post 我就apply足咁多次 點知一次interview都無 都唔知間野啲hr有無返工

係咪搵得太遲
好多GRAD仔都番緊工

你成績如何？有做過intern嗎？

5月揾到依家啦 我諗係自己面試表現唔好啦 唉

本身都有幾年工作經驗 只不過想行scheme A咁解

岩呀 想搵份Grad E都咁難

你邊到見到有請？

係房屋協會，唔係房署黎加，兩個有分別
不過呢個post好似有high dip都可以去做

要自主權 就要去細公司做 會自由些

你咩BACKGROUND..

有civil degree就考得哂

仲可以考埋geotech